<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on ZPC-Jak vytvořit (téměř) cokoliv</title>
    <link>https://267993-spec.github.io/267993_ZPC_25/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on ZPC-Jak vytvořit (téměř) cokoliv</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Sep 2025 20:24:11 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://267993-spec.github.io/267993_ZPC_25/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>O mně</title>
      <link>https://267993-spec.github.io/267993_ZPC_25/posts/o_mne/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://267993-spec.github.io/267993_ZPC_25/posts/o_mne/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;o-mně&#34;&gt;O mně&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&#xD;&#xA;Ahoj! Jmenuji se Matyáš Vobořil a jsem student Fakulty strojního inženýrství na VUT v Brně, obor Konstrukční inženýrství. Už od střední školy se věnuji strojírenství a 3D modelování, díky čemuž mám zkušenosti nejen z akademického prostředí, ale také z praxe v konstrukci a zkušebních laboratoří.&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Baví mě hledat řešení technických problémů, pracovat v týmu a posouvat své znalosti dál. Volný čas věnuji posilování, cestování, hudbě a osobnímu rozvoji – ať už prostřednictvím sportu, čtení nebo experimentování s 3D tiskem. Díky rodinné tradici konstruktérů je pro mě tento obor více než jen studium – je to směr, kterým chci jít i do budoucna.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Individální projekt</title>
      <link>https://267993-spec.github.io/267993_ZPC_25/posts/individualni_projekt/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 20:24:11 +0200</pubDate>
      <guid>https://267993-spec.github.io/267993_ZPC_25/posts/individualni_projekt/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;samoladící-ukulele&#34;&gt;Samoladící ukulele&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&#xA;Cílem projektu je vyrobit prototyp samoladícího elektrického ukulele. Jak je patrné z náčrtu níže, plánem je přesunout celý ladicí mechanismus do těla nástroje a tím zároveň skrýt celý systém samoladění, který bude zakrytý deskami vyřezanými na plotru. Do těla chci také umístit mechanismus pro automatizaci ladění. &#xA;&lt;p&gt;Ten bude tvořit hrot ovládaný krokovým motorem, jehož pohyb bude přenášen přes převod na ozubený hřeben. Hrot přejede přes strunu a tím na ni brnkne. Piezo senzor umístěný v kobylce zaznamená vzniklou frekvenci, signál projde přes buffer do Arduina, které jej vyhodnotí a následně vyšle pokyn příslušnému krokovému motoru. Ten pak otočí ladicím mechanismem a napne konkrétní strunu tak, aby byla správně naladěná. Součástí projektu bude také výstup z Arduina na jack konektor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1. Úkol</title>
      <link>https://267993-spec.github.io/267993_ZPC_25/posts/1_ukol/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 20:24:11 +0200</pubDate>
      <guid>https://267993-spec.github.io/267993_ZPC_25/posts/1_ukol/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;1-úkol&#34;&gt;1. Úkol&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&#xA;V rámci tohoto miniprojektu jsem vytvořil vlastní webové stránky, které dokumentují postup a řešení jednotlivých dílčích úkolů i finálního projektu. Web obsahuje úvodní stránku s přehledem celého portfolia, sekci „O mně“, kde představuji sebe a mojí motivaci, a jednotlivé příspěvky k dílčím úkolům, které podrobně popisují použitou metodu, postupy a dosažené výsledky. Součástí webu je také samostatný příspěvek k finálnímu projektu, který shrnuje celý proces tvorby, klíčové poznatky a ukázky realizovaného řešení.&#xA;&lt;p&gt;Celý web mi dal docela zabrat neboť jsem nikdy neviděl způsob programování, jaký jsme měli při tvoření webu použít. Bylo přinejmenším oříškem nahrávat web na github, protože se pokaždé vyskytla jiná chyba. Ve výsledku se mi to bez chyby podařilo až na 15. pokus. Vše mělo tedy zdárný konec a vy si nyní můžete tento příspěvek nerušeně přečíst.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2. Úkol</title>
      <link>https://267993-spec.github.io/267993_ZPC_25/posts/2_ukol/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 20:24:11 +0200</pubDate>
      <guid>https://267993-spec.github.io/267993_ZPC_25/posts/2_ukol/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;2-úkol&#34;&gt;2. Úkol&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&#xA;Na ukulele jsem si chtěl vytvořit originální samolepku, a tak jsem začal tím, že jsem si motiv nejdříve ručně nakreslil na papír. Následně jsem jej naskenoval a v programu Inkscape použil funkci trasování obrazu, která z kresby vytvořila vektorovou grafiku vhodnou pro řezání. Soubor jsem poté odeslal na řezací plotr, kde se motiv přesně vyřezal do samolepicí fólie. Hotový výřez jsem přenesl na přenosnou fólii, díky které se samolepka snadno a přesně aplikovala na ukulele. Celý postup mi umožnil dostat původní ruční kresbu přímo na nástroj v podobě trvanlivé dekorace.&#xA;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>3. Úkol</title>
      <link>https://267993-spec.github.io/267993_ZPC_25/posts/3_ukol/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 20:24:11 +0200</pubDate>
      <guid>https://267993-spec.github.io/267993_ZPC_25/posts/3_ukol/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;3-úkol&#34;&gt;3. Úkol&lt;/h1&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>4. Úkol</title>
      <link>https://267993-spec.github.io/267993_ZPC_25/posts/4_ukol/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 20:24:11 +0200</pubDate>
      <guid>https://267993-spec.github.io/267993_ZPC_25/posts/4_ukol/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;4-úkol&#34;&gt;4. Úkol&lt;/h1&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>5. Úkol</title>
      <link>https://267993-spec.github.io/267993_ZPC_25/posts/5_ukol/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 20:24:11 +0200</pubDate>
      <guid>https://267993-spec.github.io/267993_ZPC_25/posts/5_ukol/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;5-úkol&#34;&gt;5. Úkol&lt;/h1&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
